المقابلات!👏
بقي لديك خطوة واحدة لكي تكون معنا في المعسكر!! 🎉
 يرجى حل اكثر عدد من الأسألة الأتية لكي نكون فكرة عن امكانياتكم🧐
و ارفع الحل على موقع Github و ارسال الرابط لنا على هذا الايميل
يمكنك استخدام اي لغة برمجة تتقنها لحل المشكلة. 👨‍💻
يجب ان يحتوي الحل على شرح لكل خطوات حل المشكلة.🤓
يجب ان تقوم بأجراء الاختبار وارسال النتائج قبل يوم ٢٠ اكتوبر.
عكس ذلك لن تتمكن من المشاركة في معسكر فكرة كامبس.

السؤال الاول:
Write a function that gets user id and returns his posts with their comments in one JSON object
you can fetch the posts from this API: https://jsonplaceholder.typicode.com/posts
and their comments from this API: https://jsonplaceholder.typicode.com/comments

الحل:
تم تجهيز زر في اعلى يمين الشاشة يقوم بتشغيل الدالة المطلوبة او بالامكان الغاء التعليق من السطر الاول من ملف 
js\script.js
ليتم استدعاء الدالة تلقائيا
run();
حيث ستقوم الدالة بارسال طلب لرابط المنشورات و استلام الاجابة على شكل نص كامل يحتوي على كل المنشورات لكل المستخدمين 
يقوم باستخراج اسماء (عنوان) المستخدمين بدون تكرار لاضافتهم للقائمة المنسدلة و ربط كل رقم بدالة تستدعي المنشورات الخاصة بالشخص المحدد مع تعليقات المنشور 
هذه العملية تم تحقيقها من خلال عمل عداديقوم باضافة ارقام عناوين المستخدمين لمصفوفة و في كل مرة يقوم بالبحث داخل المصفوفة للتاكد ان الرقم اللذي سيتم اضافته غيرموجود فيها تجنبا للتكرار
من ثم يقوم بتنفيذ دالة تقوم بتوليد عناصر قائمة لكل اسم و يقوم بادخال كل عنصر قائمة  على حدة  الى ان يتم اضافة جميع المستخدمين
بعد ان قامت بتجهيز القائمة المنسدلة بالامكان الضغط على اي اسم ليقوم باستدعاء منشوراته و عرضها 
يتم ذلك من خلال ارسال طلب بالمنشورات لكن تجنبا للتكرار تم حفظ الطلب السابق على شكل جيسون يتم التعامل معه وقت الحاجة مع العلم ان هذه الخطوة خاطئة 
بسبب ان المنشورات لا يجوز حفظها عند المستخدم لان هذا سيمكنه من عرض منشورات المستخدمين الاخرين الغير مطلوب عرض منشوراتهم لكن من اجل السرعة تم عمل هذه الخطوة 
يقوم باستخراج المنشورات المرتبطة فقط بالمستخدم اللذي تم الضغط على رقم حسابه و من ثم توليد حاوية تحتوي المنشور مرتبة عناصره بحيث يتم عرض عنوان المنشور متوسطا بلون غامق اما النص فيعرض اسفلهة متراصفا لجهة اليسار
عند عرض هذه المحتويات و قبل الانتقال للمنشور التالي يتم جلب التعليقات المرتبطة بالمنشور الحالي فقط و توليد حاوي تحتوي كل التعليقات حيث يتم عرض التعليق بشكل يكون فيه نص التعليق متوسطاو و اسم المعلق اسفله على اليسار و بريده الاليكتروني على اليمين
يتم تكرار العملية بعدد المنشورات اللتي هي في الغالب 10 منشورات و عند الضغط على اسم مستخدم ثاني يتم اخلاء محتويات الحاوية الرئيسية و توليد عناصر المستخدم المحدد من جديد و عرضها 

السؤال الثاني:
Write a program that accepts an array of numbers and returns an array of numbers in written form e.g. 
[1,4,6] → [“one”, “four”, “six”]
[0,0,6,2,7] → [“zero”, “zero”, “six”,"two","seven"]
[5,4,3,2,1,5,8] → ["five", "four", "three", "two", "one", "five","eight"]

الحل:
بالامكان حل السؤال باكثر من طريقة واحدة منها عمل الارقام على شكل قاموس او ملف جيسون حيث يكون المفتاح هو الرقم المحدد و القيمة هو اسم الرقم نصا ...
تم عمل الحل بحيث يتم كتابة رقم بين 0 - 9 في نص الادخال و ضغط زر الادخال في كل مرة ليتم مقارنة الرقم مع عشر دوال شرط و اللتي تتحقق منها يتم اضافة محتواها لمصفوفة كعنصر حيث يمثل المحتوى اسم الرقم المدخل 
و لن يتم عمل شيء في حال تم ادخال اي رقم اكبر او اصغر من الارقام المحددة ..
عند الضغط على 
print in consle
يتم عرض عملية التحويل على كونسل المتصفح 


السؤال الثالث ( يحتوي على فايل ستجده في ملحقات الايميل ):
write a program that gets the data from the oscar.csv file and:
print name of the actor who has more Oscars from the others.
print name of the oldest actor who got the Oscar, in what year and for what movie.
print the name of the actor who got the more than Oscar in a row.
please note that the CSV file's data are ordered like this ( "Index", "Year", "Age", "Name", "Movie" ).

الحل:
ملاحظة: تم التعديل على ملف المصدر المحتوي على جدول البيانات بسبب وجود اسطر و فوارز اضافية 
عند الضغط على رفع الملف و اختيار ملف الاوسكار المرفق يتم استدعاء دالة تقوم بقراءة الملف علىى شكل نص و تزين قيمته في متغير اسمه text
يتم تمرير هذا المتغير لدالة يتم استدعائها تقوم بمعالجة النص من خلال فصل الاسطر  عن بعض و وضعهم داخل مصفوفة 
من ثم تحويل كل سطر من عناصر المصفوفة الى عدة عناصر من خلال استخدام ايعاز يقوم بفصل ما بين كل فارزتين الى عنصر
ثم يقوم باستدعاء دالة تقوم برسم جدول بمحتويات المصفوفة ثنائية الابعاد 
بعد ذلك يستدعي دالة اخرى تقوم بعملية الحساب من اجل استخراج المطاليب حيث ييتم مقارنة كل سطر مع باقي الاسطر من اجل معرفة اكبر فنان و اكثرهم حصولا على جوائز و ايهم يحصل على جوائز بالتوالي
يتم ذلك على سبيل المثال عند مقارنة العنصر الاول مع باقي العناصر يتفحص هل اسم الفنان في هذا السطر موجود في باقي الاسطر 
حيث يتم زيادة متغير بمقدار واحد عند كل مطابة ليحس عدد التشابهات و على سبيل المثال وجد الفنان الاول موجود مرتين في القائمة يتم تخزين هذا الرقم في متغير خارجي 
و من ثم يقارن باقي الفنانين الثانل و الثالث الى اخره كل واحد منهم مع المتبقي من القائمة 
اذا وجد عدد تطابقات اكبرمن العدد السابق يقوم بحذف الرقم السابق و تخزين الرقم الجديد مع تخزين السطر بالككامل داخل متغير خارجي اخر 
عند مقارنة كل الاسطر سنكون قد استخرجنا السطر للفنان ذو الاكثر عدد جوائز اوسكار مع السنوات و ععدهم 
نقوم بطباعة الناتج في الكونسل 
ايضا نقوم بمقارنة الاعمار و طباعة اسم الفنان ذو الاكبر عمر 
و هكذا


السؤال الرابع:
Write a function that combines two lists by alternatingly taking elements, e.g.
[a,b,c], [1,2,3] → [a,1,b,2,c,3].
[1,2,5,8,0], [9,4,8,7,6] → [1, 9, 2, 4, 5, 8, 8, 7, 0, 6].


الحل: